恒管點算好 又蝻又蝗

擬下學年多收4倍內地生 恒大：課程吸引大灣區人報讀

恒大下學年亦會開辦在八大屬「神科」的環球商業管理工商管理學士課程，冀吸納在文憑試考獲20分或以上的學生入讀。羅智堅攝

恒大校長何順文表示，下個學年會增收3至4倍內地生，未來亦希望吸引東南亞學生入讀，令校內學生更多元化。羅智堅攝(蘋果日報)

恒生大學去年10月底獲行會升格，成為香港第2間私立大學。恒大校長何順文表示，該校課程吸引內地生，尤其是大灣區學生報讀，下學年會增收3至4倍內地生，未來亦希望吸引東南亞學生入讀；恒大下學年亦會開辦在八大屬「神科」的環球商業管理工商管理學士課程，冀吸納在文憑試考獲20分或以上的學生入讀。

何順文今天在恒大傳媒春茗上表示，該校課程對內地生，尤其大灣區城市的學生有吸引力，校方有意在下學年增加內地生名額；由現時約20個，大增至80到100個。他解釋，自資院校可招收不多於10%的內地生，以恒大近1,500名學生計，即約為150人；但為確保內地生獲宿位，故現階段只招收約80名內地生。他亦補充，恒大亦計劃開辦與東南亞語言及文化相關的課程，同時也希望吸引東南亞學生入讀，令校內學生更多元化。

恒大下學年亦會開辦合共8個新學士或碩士課程，當中最為矚目是向來是八大「神科」之一的環球商業管理工商管理學士課程。何順文指，市場對相關人才仍有需求，恒大會安排學生在大企業實習至少3個月，協助學生建立履歷，加強競爭力。課程尚待學術及資歷評審局審批，預計每年收生40人。

何順文致辭時指，近年中六生人數持續下降，但恒大的收生率不跌反升，報名入讀下學年自資學士課程及指定專業／界別課程資助計劃（SSSDP）課程的人數，更比去年增加50%，反映恒大獲正名後，獲學界及學生青睞

（蘋果日報）

是撚但啦 咪又係成堆垃圾

性學士

比起中大簡單小兒科